大多數日校土炮英文老師的定位錯了…

只有near native/ native先有資格教英文，本地長大讀非國際學校的土炮老師最大本錢（惟一長處）係教學生怎樣學英文和考試

良心土炮老師是相信「授之以魚，不如授之以漁」

畢竟土炮老師授的都是爛魚，臭魚（發音，用字和句構不可能自然）

真心以為自己「教到英文」嘅都係教畜

如果班學生本身係頭20%(5**/5*/5/4) 你講得冇錯

如果班學生係之後個80%(3/2/1/u) 土炮好得多

英文老師最大責任係提高學生對英文既興趣

好帖幫推

唔同班同學一齊笑已經算好啦, 仲提高學習興趣...

其實好既英文老師只係比你工具/足夠英文水平去自己接觸多d英文野

唔自己去浸係英文環境 native唔native都教你唔好

強帖留名

Immersive learning is the name of the game.

咁樣盲吹native speaker嘅應該都係無知撚

利申：2013 dse eng 5**

利申：2013 dse eng 5**

係咪Received Pronunciation先可以教英文?

你好柒呀

港式口音冇錯，只不過操此口音的人多數發音有很多錯…重音錯置，語調不自然等

另外唔只發音，事實上好多土炮老師只懂formal English，傾多幾句就露哂饀，莫講話同native煮食，打波等

你中文老師會唔會教你
乜撚叫 撚屌 撚鳩 人唔笑狗都廢 紅都面曬 戰鬥格 屌打 呢d字?
你覺得鬼佬嘅中文老師會唔會教佢呢d?
先唔講呢d字粗唔粗俗?
呢d字根本唔會係商業世界/學校用?
只會同fd用?
你咁講所有中文老師 包括外國教中文都炒得
根本你所謂slang就唔應該係學校學
而且唔用呢d slang唔會阻到你表達咩意思
你唔會用
I'm broke.
咁你咪用
I've no money.
人地都聽得明

我不認同用中文做例子，一來書面同口語相差太大，二來是母語

從措辭角度而言semi-formal/informal唔等於只教slang，希望小弟幾年linguistics冇白讀…

根據自己同他人嘅觀察，不少土炮係冇能力教functional language，生活英語而已，未洗亦無需講到slang

我無讀咩語言學 只係大學畢業靠網絡自學 我學英文純粹受馬雲啟發 學英文不
是為了學英語 而係學外國思維同文化 所以我學嘅係歌詞同埋slang 我學每一個slang都會查佢origin 查下點解佢地會咁唸

首先 我唔明點解你話中文同英文無得比較

我想講所有事都係有目的 小中學只係俾個根基你 俾你出黎做事會商業英語用 同埋自學 你又唔係外國住 要生活英語有用咩 而且乜都要靠老師 你要學唔可以自己學 你講緊20年前無上網? 我按一按youtube大把native speaker

非常認同自學的重要性

我哋話一樣嘢冇用 其實都仲可以細分為冇害同有害

中小學生每星期5日都要上英文堂聽土炮老師嘅發音同用語 唔好意思我只可以歸類做有害 不但浪費時間仲要令自己英文根底變差

係band2中學聽左6年 最後拎4
如果我中一就日日同鬼佬傾計 仲唔拎5**？

5**同流利程度有直接關係嗎

中文書面口語相差唔見得大過英語。
母語都係語
一度通既道理度度通。
學校係用來考試唔係用來學語言

要將中英文書面口語比較係另一個好大嘅議題 相信正常打工仔職場寫中文文書係唔會寫廣東話 譯返中文 我地有中文vs廣東話 英文vs英語

考試固然重要 但不需要每星期五日嘅訓練 而且主流嘅英文老師都唔係考試叻 最無聊係小學英文堂 細路仔係非常容易吸收語言亦都唔應該每日操練考試 偏偏多數小學老師都係教院仔9操考試

莫說唔應該每日
一日都唔應該。
但呢度係香港不是芬蘭
每一科每一個教師存在目的都係考試
呢個係老細與客戶既要求。
真教師在大學
或者赫爾辛基

駁唔到 打份工搵餐飯食啫

DSE雞就唔好出來柒啦

利申：A level 拎A